---
title: "Física Matemática III"
lead: ""
description: ""
id: "CFO504"
credits: 4
prerrequisites: ["Física Matemática II"]
semester: 5
contributors: ["Alvaro", "Sergio", "Richard"]
featured: false
pdf: false
math: false
mermaid: true
draft: false
weight: 504
images: []
toc: true
date: 2022-02-01T14:00:00
lastmod:
  - :git
  - lastmod
  - date
  - publishDate
menu:
  guias:
    parent: "pregrado"
---

{{< alert icon="🔔" text="Esta página todavía se encuentra en proceso de redacción." />}}

Mientras que en Física Matemática I se vieron las ecuaciones diferenciales, sus métodos de resolución, entre otras cosas y en la segunda parte se vio las transformadas de Laplace, series de Fourier, entre otras cosas; en esta tercera parte de la Físca Matemática se ahonda en herramientas matemáticas que serán muy útiles en otros cursos, como la resolución de EDPs y las funciones especiales que en conjunto determinan las soluciones de la ecuación de Schrödinger de la mecánica cuántica. Favor de aprender bien el curso.

El plan de estudios incluye los siguientes temas:

{{< mermaid class="bg-light text-center mx-n5" >}}
graph LR
A[Física Matemática III] --> B[Ecuaciones de la Física Matemática]
  B --> 1.1[Principales ecuaciones de la Física Matemática]
  B --> 1.2[Clasificación de las ecuaciones de la Física Matemática]
  B --> 1.3[Métodos generales de solución de las ecuaciones de la Física Matemática]
  B --> 1.4[Métodos particulares de solución de las ecuaciones de la Física Matemática]
A --> C[Cálculo Variacional]
  C --> 2.1[Definiciones generales sobre espacios funcionales]
  C --> 2.2[Máximos y mínimos de los funcionales]
  C --> 2.3[Principales principios variacionales]
  C --> 2.4[Aplicaciones a la Mecánica Clásica]
A --> D[Teoría de Perturbaciones]
  D --> 3.1[Concepto de Perturbaciones]
  D --> 3.2[Solución de problemas de la física usando perturbaciones]
  D --> 3.3[Apliación de perturbaciones a problemas de valor propio]
A --> E[Análisis Tensorial]
  E --> 4.1[Campos escalares y vectoriales]
  E --> 4.2[Operadores diferenciales sobre campos escalares y vectoriales]
  E --> 4.3[Elementos de geometría diferencial]
{{< /mermaid >}}

## Libros recomendados

### Teóricos

🔸 Libros con bastante contenido teórico y una sección de problemas.

|Nombre|Autor|Editorial|Año|
|------|-----|---------|---|
| [Mathematical Methods for Physics and Engineering: A Comprehensive Guide](https://drive.google.com/file/d/1HQNttx19dTLOdeoRoGpca7c9nFsA2xbD/view?usp=sharing) | Riley, K. F., Hobson, M. P., & Bence, S. J. | Cambridge University Press | 2006 |
| [Mathematical methods for physicists a comprehensive guide](https://drive.google.com/file/d/1r75mbP2igqV4Ruk3D3e3-lvh4mQqwVns/view?usp=sharing) | Arfken, G. B., Weber, H. J., & Harris, F. E. | Elsevier | 2013 |
| [Mathematical physics](https://drive.google.com/file/d/10_3wi7Zc2NuF_57YlUrCnSf49HMFLS5e/view?usp=sharing) | Butkov, E. | Addison-Wesley | 1973 |

### Prácticos

🔸 Libros enfocados en la resolución de problemas.

|Nombre|Autor|Editorial|Año|
|------|-----|---------|---|
| [Problemas de Ecuaciones de la Física Matemática](https://drive.google.com/file/d/1hBUyG6MW8WELinzWA_gVu4mRFZ8stJmR/view?usp=sharing) | M. M. Smirnov | Editorial MIR-Moscú | 1976 |
| [Problemas de la Física Matemática](https://drive.google.com/file/d/1tHBvM_gPKMPq5XZZ0H6O8p3Pmy8YOFe0/view?usp=sharing) | B. M. Budak, A. A. Samarski & A. N. Tíjonov | Editorial MIR-Moscú | 1980 |
| [Ecuaciones de la Física Matemática](https://drive.google.com/file/d/172b-llSR8bnmeYiXxx0vjCbshmGGnSTJ/view?usp=sharing) | A. N. Tijonov, A. A. Samarski | Editorial MIR-Moscú | 1972 |

## Listas de reproducción

| Nombre | Autor | Enlace |
| ------ | ----- | ------ |
| ```7``` Cálculo Variacional | JG Walrus | [spa](https://youtube.com/playlist?list=PLCQC2nnvRCg3_iB9sedj2FikmQdRlZx_N) |
| ```109``` Física Matemática III - UNMSM | Rentov | [spa](https://youtube.com/playlist?list=PLK_B1a9wXn7dlNL2mkTzxCs2W8wvGfETb) |
| ```101``` Curso Completo EDP | MateFacil | [spa](https://youtube.com/playlist?list=PL9SnRnlzoyX05Y-DlDAoD4KwuHeNoP39F) |
| ```8``` Partial Differential Equations and Separation of Variables | Daniel An | [Eng](https://youtube.com/playlist?list=PLP1OdTlavJNvcONsgPope4qBJ7fdSYWtY) |

## Sílabos

{{< details "Semestre 2021-II" >}}
  {{< pdfjs file="SILABO_FM3.pdf" >}}
{{< /details >}}

## Docentes
